<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Categories>
    <Category Name="Астрономия">
        <Book>
            <Key>astro_pc</Key>
            <Name>Астрономия на персональном компьютере</Name>
            <Author>Оливер Монтенбрук, Томас Пфлегер</Author>
            <Description>Эта книга не только заменит вам астрономический календарь и астрономический ежегодник, но и даст основные знания из области небесной механики и методов обработки наблюдений. Вы найдете в ней всю необходимую информацию и готовые программные решения для предвычисления положений Солнца, Луны и планет, восходов и заходов светил, физических эфемерид Солнца и больших планет, положений комет и астероидов, фаз Луны, обстоятельств солнечных и лунных затмений, покрытий звезд Луной, расчета элементов орбиты по трем наблюдениям и многое другое. Прилагаемый компакт-диск содержит исходные тексты всех описанных в книге программ, откомпилированные версии программ для исполнения в среде как Windows 9x/NT, так и Linux, а также три обширные базы данных: каталог положений и собственных движений более чем 400 тыс. звезд, зодиакальный каталог и каталог элементов орбит всех открытых на момент написания книги малых планет. Для астрономов, астрологов, любителей и профессионалов, а также для всех, интересующихся астрономическими наблюдениями.</Description>
            <CoverURI>http://www.ozon.ru//multimedia/books_covers/small/1000003182.gif</CoverURI>
            <DownloadURI>App_Storage/Books/Astronomy/astro_pc.djvu</DownloadURI>
            <OrderURL>http://www.ozon.ru/context/detail/id/158027/?partner=vitalik_kravchuk</OrderURL>
        </Book>
        <Book>
            <Key>aaplus</Key>
            <Name>Astronomical algorithms</Name>
            <Author>Jean Meeus</Author>
            <Description>In the field of celestial calculations, Jean Meeus has enjoyed wide acclaim and respect since long before microcomputers and pocket calculators appeared on the market. When he brought out his Astronomical Formulae for Calculators in 1979, it was practically the only book of its genre. It quickly became the "source among sources," even for other writers in the field. Many of them have warmly acknowledged their debt (or should have), citing the unparalleled clarity of his instructions and the rigor of his methods.</Description>
            <CoverURI>App_Storage/Books/Astronomy/aaplus.jpg</CoverURI>
            <DownloadURI>App_Storage/Books/Astronomy/aaplus.djvu</DownloadURI>
            <OrderURL></OrderURL>
        </Book>
        <Book>
            <Key>astro_calc</Key>
            <Name>Практическая астрономия с калькулятором</Name>
            <Author>Даффет-Смит</Author>
            <Description>Автор, сотрудник Кавендишской лаборатории (Англия), написал практическое руководство по выполнению расчетов, наиболее часто встречающихся в работе астронома-наблюдателя, геодезиста или любителя астрономии (переход от одной системы координат к другой, определение условий видимости светил или различных небесных явлений, вычисление эфемерид и т.п.) Решение каждой задачи сопровождается детальной инструкцией и схемой вычислений на простейшем калькуляторе. Для любителей астрономии и студентов, а также для специалистов, которым приходится решать задачи практической астрономии.</Description>
            <CoverURI>App_Storage/Books/Astronomy/astro_calc.jpg</CoverURI>
            <DownloadURI>App_Storage/Books/Astronomy/astro_calc.djvu</DownloadURI>
            <OrderURL></OrderURL>
        </Book>
    </Category>
    
    <Category Name="Лунный календарь">
        <Book>
            <Key>30_lunar_days</Key>
            <Name>30 лунных дней. Все о каждом дне</Name>
            <Author>Т. Н. Зюрняева</Author>
            <Description>Человеческая жизнь чрезвычайно разнообразна и загадочна. Эта книга поможет вам осознать вашу жизнь под знаком лунных ритмов, в которых она протекает. Зная свою зависимость от лунных дней, вы почувствуете себя более защищенным от любых неожиданностей. Вы узнаете также, когда луна благоволит тем или иным вашим намерениям, что в тот или иной день может помешать вашему отдыху и душевному покою. Человек, живущий по лунным ритмам, обретает гармонию с миром - он счастлив!</Description>
            <CoverURI>http://ozon.ru//multimedia/books_covers/small/1000467887.gif</CoverURI>
            <DownloadURI></DownloadURI>
            <OrderURL>http://www.ozon.ru/context/detail/id/3121296/?partner=vitalik_kravchuk</OrderURL>
        </Book>
        <Book>
            <Key>daily_life</Key>
            <Name>Лунный календарь в повседневной жизни</Name>
            <Author>Анастасия Семенова, Ольга Шувалова</Author>
            <Description>Сила Луны. Ей подчиняется вся наша жизнь, каждое событие, случайное стечение обстоятельств, наши отношения с этим миром, наша внутренняя свобода, наш покой, наши страхи, наши победы и поражения. Все подчиняется лунным ритмам. Надо только научиться слышать эту лунную музыку, которая звучит в каждом. Лунный календарь поможет вам в этом. Поможет избежать многих неприятностей, стать полноправным хозяином своей судьбы. Каждое утро мы слушаем прогноз погоды. Мы не хотим, чтобы случайные метеокапризы застали нас врасплох. Так почему же не завести себе привычку - ежедневно заглядывать в лунный календарь, чтобы заранее знать погоду своей судьбы?</Description>
            <CoverURI>http://ozon.ru//multimedia/books_covers/small/54000044451.gif</CoverURI>
            <DownloadURI>App_Storage/Books/MoonCalendar/lunniy_kalendar_v_povsednevnoy_zhizni.djvu</DownloadURI>
            <OrderURL>http://www.ozon.ru/context/detail/id/2190873/?partner=vitalik_kravchuk</OrderURL>
        </Book>
        <Book>
            <Key>rich_money</Key>
            <Name>Луна и большие деньги</Name>
            <Author>Анастасия Семенова</Author>
            <Description>Вы хотите получать больше денег? Подняться на новую карьерную ступеньку? Стать тем самым незаменимым сотрудником, которого не захочет терять ни один мудрый руководитель? А если вам предложат дополнительные инструменты для достижения успеха, вы их возьмете? Каждый лунный день насыщен энергией загадочной ночной планеты. Эта энергия обладает разными качествами.</Description>
            <CoverURI>http://ozon.ru//multimedia/books_covers/small/1000855380.gif</CoverURI>
            <DownloadURI></DownloadURI>
            <OrderURL>http://www.ozon.ru/context/detail/id/4009777/?partner=vitalik_kravchuk</OrderURL>
        </Book>
        <Book>
            <Key>luna_prognoz</Key>
            <Name>Лунный календарь жизни человека. Учимся составлять прогноз сами (+ СD-ROM)</Name>
            <Author>Елена Судиловская</Author>
            <Description>Даже самый большой скептик не будет отрицать тот факт, что Луна влияет на жизнь на Земле. Ученые утверждают даже, что без нее существование на нашей планете было бы невозможно. Луна задает ритм всему живому, "командует" приливами и отливами Мирового океана, тектоническими движениями земной коры, погодой и ростом растений. Оказывает она воздействие и на людей. Данная книга расскажет вам о влиянии лунных циклов на состояние человеческого организма, здоровье, рост волос, психику и многое другое. Уникальный электронный лунный календарь, который находится на компакт-диске, поможет вам вычислить благоприятные и не очень периоды жизни, сориентироваться в непростых ситуациях и выбрать правильное решение. Он не только позволит вам следить за здоровьем и хорошо выглядеть, но и даст немало ценных советов по бытовым вопросам.</Description>
            <CoverURI>http://ozon.ru//multimedia/books_covers/small/1000954308.gif</CoverURI>
            <DownloadURI></DownloadURI>
            <OrderURL>http://www.ozon.ru/context/detail/id/4162980/?partner=vitalik_kravchuk</OrderURL>
        </Book>
        <Book>
            <Key>success_calendar</Key>
            <Name>Лунный календарь удачи до 2014 года</Name>
            <Author>Тамара Зюрняева</Author>
            <Description>Эта книга позволит вам установить взаимосвязь между положением Луны на небе и процессами, происходящими на Земле. Сверяясь с Луной, действуйте в соответствии с ее ритмами, и вы избежите многих проблем, связанных с личной жизнью, здоровьем и многим другим.</Description>
            <CoverURI>http://ozon.ru//multimedia/books_covers/small/1000550477.gif</CoverURI>
            <DownloadURI>App_Storage/Books/MoonCalendar/success_calendar.pdf</DownloadURI>
            <OrderURL>http://www.ozon.ru/context/detail/id/3375861/?partner=vitalik_kravchuk</OrderURL>
        </Book>
    </Category>
</Categories>
